{
  "value": "R$ 10.000",
  "topic": "Sistema de Cifras - Básico",
  "difficulty": "Médio",
  "questions": [
    {
      "question": "Qual letra do sistema de cifras representa a nota Lá? ",
      "options": ["G", "A", "C", "D"],
      "answer": "A",
      "source": "A=Lá."
    },
    {
      "question": "A cifra 'C' representa qual nota musical? ",
      "options": ["Mi", "Dó", "Sol", "Fá"],
      "answer": "Dó",
      "source": "C=Dó."
    },
    {
      "question": "Qual cifra representa a nota Mi? ",
      "options": ["M", "E", "D", "B"],
      "answer": "E",
      "source": "E=Mi."
    },
    {
      "question": "Para indicar a nota Fá, qual letra do alfabeto é utilizada no sistema de cifras? ",
      "options": ["F", "Fa", "E", "G"],
      "answer": "F",
      "source": "F=Fá."
    },
    {
      "question": "A cifra 'B' representa qual nota musical? ",
      "options": ["Lá", "Si", "Ré", "Sol"],
      "answer": "Si",
      "source": "B=Si."
    },
    {
      "question": "Qual cifra representa a nota Sol? ",
      "options": ["S", "G", "F", "D"],
      "answer": "G",
      "source": "G = Sol."
    },
    {
      "question": "Para indicar um acorde maior na cifra, qual complemento é necessário? ",
      "options": [
        "A letra 'M' maiúscula.",
        "A letra 'm' minúscula.",
        "O número '7'.",
        "Nenhum complemento é necessário (a letra sozinha já indica maior)."
      ],
      "answer": "Nenhum complemento é necessário (a letra sozinha já indica maior).",
      "source": "Vale destacar que os acordes maiores são escritos apenas com a letra da cifra, sem a necessidade de outros complementos."
    },
    {
      "question": "O que indica o símbolo '#' imediatamente à direita da cifra (Ex: D#)? ",
      "options": [
        "Acorde menor.",
        "Acorde diminuto.",
        "Acorde sustenido.",
        "Acorde bemol."
      ],
      "answer": "Acorde sustenido.",
      "source": "Quando o acorde que desejamos escrever é sustenido ou bemol, acrescentamos o símbolo correspondente imediatamente à direita da cifra. D# Ré Sustenido."
    },
    {
      "question": "A cifra 'Db' representa qual acorde? ",
      "options": ["Dó bemol", "Ré sustenido", "Ré bemol", "Lá bemol"],
      "answer": "Ré bemol",
      "source": "Db = Ré Bemol."
    },
    {
      "question": "Qual cifra representa a nota Ré? ",
      "options": ["R", "D", "E", "G"],
      "answer": "D",
      "source": "D=Ré."
    }
  ]
}
